Aplicación realizada en Android studio
Para descargar el programa ver el siguente link:
https://developer.android.com/sdk/index.html
Requerimientos del programa verlos en el siguiente link : https://developer.android.com/sdk/index.html
Las instrucciones de intalación de Android están en el siguiente link
https://developer.android.com/sdk/installing/index.html?pkg=studio
Una vez instalado android studio el programa pedirá descargar complementos del SDK tools
Esta aplicación a sido probada con Api 16.